2016. 01. 01

상태관리자
	수정해야할 정보
	객체
		상태
		위치, 방향
	애니메이션
		상태
		프레임값
	카메라
		상태
		위치, 방향 계산을 위한 부가정보(View)


일반적 규정

약어
	Tess : 테셀레이션
	SRV : 쉐이더 리소스 뷰
	CBuffer or CB : 상수버퍼
	VBuffer or VB : 정점버퍼
	IBuffer or IB : 인덱스버퍼
	SBuffer or SB : 구조화 버퍼
	Anim : 애니메이션

* 3차원 표현 정리
	FBX
		벡터 : 행벡터
		좌표계 : 컨버트 가능(기본값 : Z-up 오른손 좌표계)
				현재 수동 변환 행렬 사용중
	DirectX
		벡터 : 행벡터
		좌표계 : Y-up 왼손 좌표계
	HLSL
		벡터 : 행벡터

프로젝트 내부
	- 설계
		코드 재사용 및 확장성을 고려하여 설계
		복잡한 객체의 경우 내부 구성요소 생성을 위한 별도의 클래스 사용
			Builder, Factory 사용
			createObject() 함수를 통해 객체 생성
			releaseObject() 함수를 통해 객체를 소멸
				소멸자에서 해당 함수를 호출
		STL의 기능을 최대한 활용
		인라이닝 고려할것
		인터페이스 이외의 클래스 다중상속 금지
		모든 인터페이스 상속시 모호성 방지를 위해 가상상속 사용
		인게임 상에서 성능저하를 막기 위해 RTTI 사용을 최소화
			초기화시에 미리 타입검사를 실행하여 각각의 RoleInterface 포인터에 저장

	- 디렉토리
		고정 경로
			모든 리소스는 /data 폴더에 있음
			모든 쉐이더코드(소스코드, 바이트코드)는 /shader폴더에 있음
			관련 코드가 해당 폴더를 알아서 찾도록 코딩(경로 지정 불필요하도록)
		모듈에 따라 폴더를 분리
		모든 모듈 폴더는 동일한 경로상에 존재한다고 가정하여 참조
		해당 모듈 밖의 다른 헤더를 인클루드 할 경우를 최대한 작게 할것
		Dummy 파일의 경우 최상위 경로에 배치해도 상관없도록 제작

	- 명명지침
		기본 원칙
			클래스, 구조체 명은 대문자로 시작
			변수, 함수명은 소문자로 시작
			단어가 연속되는 경우 두번째 이후 단어의 시작부분을 대문자로 표기
			Define값의 경우 전부 대문자로 표기
			함수는 술어형, 클래스 및 변수/객체는 명사형으로
			헝가리안 표기법을 지킬것
				자료형에 따라 접두사 사용
					p : 포인터
					r : 레퍼런스
					n : 정수
					f : 실수
					등
				멤버 변수에 대해 접두사 m_ 사용
				전역 변수에 대해 접두사 g_ 사용
				정적 변수에 대해 접두사 s_ 사용
			이름이 너무 길 경우 약어 사용 가능(반드시 명시)
			세부적 설명이 필요할 경우 또는 특성을 명시할 때 _를 이용
			const 포인터/레퍼런스 사용시 변수명 앞에 사용하는것을 권장
		클래스
			접두사를 통해 구분
			I : 인터페이스
			RI : 역할 인터페이스
			A : 추상클래스
			C : 클래스
		DirectX 인터페이스
			별도의 접두사 사용하지 않음
		XNAMath
			저장용 자료형과 계산용 자료형 명명시 구분 X
			v : 벡터
			m : 행렬
		쉐이더 파일
			편이를 위해 쉐이더 파일명과 함수명(진입점) 통일

INI 파일 포멧
	- 사실상 표준
	- 문법
		대소문자를 구분하지 않음
		[] : 섹션
		; : 주석
		ParamName = ParamValue

참고사항
	- 객체지향
		객체지향 5원칙을 지킬 것을 지향할 것
			단일책임
			개방폐쇠
			리스코프 치환
			인터페이스 분리
			의존성 역전


이펙티브 c++
	- 클래스/함수 설계
		const 가능한 할용
		객체반환시 레퍼런스 X
		함수 오버로딩과 디폴트 인자값중에 주의깊게 선택
		잠재적 모호성 경계
		의도하지 않은 내부 생성 멤버 함수의 이용을 명시적으로 막을것(복사생성자, 대입연산자)
	- 클래스/함수 구현
		생성자/소멸자
			치환보다 초기화를 우선
			클래스 선언에 따른 순서대로 초기화 리스트 나열할것
			기본 생성자 방치하지 말것
			메모리 누수는 소멸자에서 회피
		연산자 오버로딩
			operator += 등의 연산자 사용 권장
			&&, ||, . 연산자 오버로딩 하지 말것
			operator = : 재귀치환 검사할것
		내부 데이터 핸들, 비상수 포인터, 비상수 레퍼런스 리턴을 피할것
		지역객체에 대한 레퍼런스, 함수 내에서 new를 이용해 초기화한 포인터/레퍼런스 리턴을 하지 말것
		변수 정의 뒤로 늦출것
		인라인 선별적 사용
			객체의 멤버함수에 대해서라면 가상함수도 인라이닝 가능
		파일간 컴파일 의존성 최소화
	- 객체지향
		의미
			public 상속 : isa
			레이어링 : has a, 사용하여 구현됨
			private상속 : 사용하여 구현됨
		비 가상함수 오버라이드 하지 말것
		오버라이딩 시 디폴트값 재정의하지 말것
		다운캐스팅 자제
		템플릿 / 상속 구현 지침 : 타입이 알고리즘에 영향을 주지 않는다면 템플릿 사용
		상속관계에서 리프가 아닌 클래스는 추상클래스로 만드는걸 권장
	- STL
		읽기 좋은 코드 작성
		컨테이너
			컨테이너 적재적소 활용
			컨테이너에 독립적인 코드 X
			size()==0 대신 empty() 함수 사용
			단일 요소 동작보다 범위동작 함수 권장
			auto_ptr의 컨테이너 사용 금지
			스레드 안정성에 높은 기대 하지 말것
			동적배열보다 vector, string이 나음
			바꿔치기를 사용하여 reserve된 용량 제거
			vector<bool> 주의
			set 사용시 키값 바꾸는 일 피할것
			때때로 연관컨테이너보다 정렬된 vector이 효율적
			map::operator[], map::insert 효율 문제 신경쓸것
		반복자
			distance, advance를 사용하여 const iterator 위치로 iterator 이동 가능
			istreambuf_iterator 사용을 통해 성능 향상 가능
			공백무시 : ifstream.unsetf(ios::skipws);
		알고리즘
			정렬된 범위에 대해 동작하는 알고리즘
				binary_serach
				lower_bound, upper_bound, equal_range
				set_union, set_intersection, set_difference, set_symmetric_difference
				merge, inplace_merge
				includes
				unique, unique_copy  //정렬 안된 범위에서도 사용은 가능
			컨테이너 멤버 함수 > 알고리즘
			루프문 보다 알고리즘, for_each 사용 권장
		펑터
			알고리즘의 매개변수로 함수보다 펑터 권장(인라이닝 문제)
			값으로 전달되도록 설계
			어댑터 적용 가능하게 만들기
				std::unary_function, std::binary_function 상속받아 구현
			less<T> 는 operator < 의 의미
	- 기타
		80-20 법칙 명심할것
		비 지역 정적 객체 초기화 타이밍은 알수 없음에 유의
		암시적 변환을 경계할것
			일부의 경우 오버로딩을 통해 막을 수 있음
		지연평가 / 전처리를 통해 효율 향상 가능
		임시객체에 주의할것
		객체 반환시 임시객체로 반환 권장(반환값 최적화)
	- 추가 요소
		if문 괄호 안에서 변수선언 가능
		operator new / operator delete
			오버로딩시 관례에 따를것
			기본 operator new에 대한 접근을 지원할것
		mutable 명령어 : const 멤버함수에서도 변경할 수 있는 변수
		RTTI(런타임 타입 식별) : typeid 연산자 ->type_info 객체 반환
		가상 테이블(vtbl), 가상 테이블 포인터(vptr)
		오버라이딩시 반환형이 기존의 반환형을 상속받은 클래스일 경우 변환 가능
		stl
			allocator
			ptr_fun, mem_fun, mem_fun_ref	//알고리즘 매개변수에 맞게 함수를 변환
